鏗鏘集：疫下樓市講做個精明人士,依家好買樓,遲d爆升唔好喊

入邊有分析

一班淡淡又錯過左買樓嘅機會

樓真係愈遲愈貴

咁少首期仲租成3萬蚊既樓
抵佢成世上唔到車

個calvin懵撚黎架WO

其實我都搵緊盤再買
不過d人真係好有錢
唔夠人搶樓

西半山500萬上車

睇到得啖笑 離地離到離哂譜
後尾去睇德福又要睇8百萬既樓「上車」

我睇到呢度，真係O晒咀。。。

佢個口吻係連1成 姐係80萬都無, 講乜野買樓, 真心搞笑

同買含大棍龍灣個aa差唔多樣

然而連登班傻仔：等跌，唔會做樓奴

真係睇到我R 哂頭

佢又要新盤+又唔可以細

多撚謝個四眼閪，就係呢d人炒樓推高樓價

無錢又生兩個
租樓三萬
西半山搵5球上車盤

睇到搲哂頭

明買明賣有咩問題？你估大陸咩

1000萬100尺不是夢

如果炒樓正常，咁ok囉

佢話羨慕佢朋友喺山道買到筍盤嗰度都好笑。
大佬佢又要馬兒好，又要馬兒不吃草咁。

片中佢租果間村屋要 $30k 仲有自己樓梯 - 即係一租就兩層
咁豪租樓，邊可能儲到錢？

兩公婆3x歲80萬都無仲要靠借先有首期
如果兩個仔女有咩頭暈身慶盞全家跳樓

老實講，自由市場你真係吹佢唔脹，事實又有大把人有錢買。

杜生就聰明，已退休

咁最仆街政苦，唔出辣招咪好囉，由佢升到50萬一呎

辣招只係令到政府收入增加，反而會令個升幅轉嫁比買家，要令到個樓市跌一係就大量增加土地供應，一係就好似而家咁受疫情同大陸政策影響，未來一定會跌3-4成。

賣左層樓未?

3萬蚊租樓，2個人搵錢，但屋企有老竇老母，遲啲3個小朋友要養，個阿哥我當佢自己搞掂，但80萬首期都拿唔出？500萬港島大單位

d,comment 都係追擊兩公婆，佢地睇返comment應該會醒覺

係咯，佢知唔知1成的壓測要幾多？
如果佢有能力1成，佢積蓄唔應該得咁少啦。

壓測唔夠可以俾多少少按保

我都覺， 對比之下 ，果個aa 明白個現實多d, 細遠都照買左先。

可以咩？都要有返咁上下人工嘛？
$800萬 9成按 壓測測都 $76494,
再加按保係點計法？

可以，壓測唔夠按保會俾多10-15%

我都冇話要個市跌，我想升呀，政苦唔好理，唔好控制，由佢炒，繼續推高樓價，大家開心

按保比多15%錢，壓測改為供款唔超過收入50%

我都想買多個港島大單位

我都唔玩501萬，502萬，真接出夠1000萬，俾個700呎半新單位俾我。

理論上係, 但銀行商業決定都係要睇壓測DSR,
只係由60% 升到6X%, case by case 批

大你10萬, 個10萬比cash

自住可以lease back wor, 你話會跌3-4成,
唔好等喇, sent D 資料睇過,
75折同你買左佢右點話, 今次明益你

係，而且間間銀行唔同，所以唔好預咁盡

得果幾十萬又要生兩件

仔女投錯胎

邊有幾十萬
佢首期都要靠借喎

三十幾歲人諗野成個fg咁

係咯，睇明文都好似唔太建議d人借盡，
但d人又成日講到"免壓測" ，好似老馮一定借到咁。

首期都冇
諗住用財技借錢
佢連壓力測試都未必過到

想買樓但又搵三皮租樓
一時港島百零呎新樓
一時睇九龍8球
都唔知佢想點

條友唸住買樓但係月月清

得個諗字

有樓梯可能3樓連天台
不過30k呢個價租村屋

30k咁貴 應該唔似 3樓連天台咁細吧？ (申利: 唔熟市價)

應該點樣買樓賣樓先唔會俾你鬧 ?

咁你應該問個四眼仔點樣可以唔炒樓為生

請問可否講多d？ 如果800萬樓 9成按揭，人工唔高，加保費後，人工最少要幾多啊？

想問你 點樣先唔叫炒

我幾年前有錢買個單位自己住 幾年之後跟依家個市價 +5 % 放返出去會唔會叫炒 ?

定係要跟返當年入手價賣先啱 ?

未必無
睇下仲有冇啲單支二百零呎
三四十年嘅啲
或者西營盤

跟通漲升

你嘅意思係叫銀行估價跟通脹定賣樓唔跟估價

數字上係$59000，實際上要睇銀行，間間唔同做法，直接去銀行問最好
上網搵下按揭計算機/壓力測試計算機，會清楚好多

買賣都跟通漲，唔通好似而家咁10年前同而家差200%咩

咁係要迫銀行估價跟通脹定點 ?

你問吓香港邊個人認同炒樓係正確先啦

thanks, 我再上網睇睇。

認同左再研究

Calvin哥真係搞笑
就算樓市真係即刻跌到SARS價，全部跌一半，
你都唔會買到啦，天真過呀嬌

你都答唔到我 d 實際操作問題

就係度發爛渣

自從出咗 SSD 之後 大部分短炒都消失哂

大部分人買樓自住/ 放租 過幾年見個價啱放返出去又洗唔洗俾你屌 ?

8幾萬以為做到一成係咪懵左

好一個應同炒樓正確嘅人發爛渣

無 point.
Waste my time.

直接block佢啦, 呢D引戰狗

炒樓有乜嘢唔好, 冇樓住嗰啲人關我鳩事呀，
記撚住準時交租呀

市場決定對錯

我成日都話 唱好唱淡都唔緊要

最緊要係你嘅立場唔係純粹建基於你嘅個人情感

而係 base on 事實 亦唔係 d 無根據嘅推測鳩吹

D 人最 on9 就係純粹因為自己俾唔起錢買樓就唱淡

sorry, 我半年前買左都唔想人炒

你嘅事實係10年升200%正確

佢朋友750萬買左500呎，但佢自己target 500萬，仲要係林鄭plan先有機會買到，即係佢其實只拎得出50萬左右，太大想頭

好似聽到係租村屋30k唔係佢地俾哂，係同屋企人share

成街都係呢d收租佬....香港係咁

佢問 呢度12000 應該唔得啦
真係忍唔住笑

新屯門中心 應該夠上到車
下下諗住一步到位

其實你都係純粹自己覺得我冇樓就唱淡，waste my time

差太多唔得架

諗起十年前 又係港台節目
講個fg 買唔起樓 但係望住九龍站講上車好遙遠

果兩公婆窮閪思維

睇嗰reply已經知係邪惡芝士，望一望個名真係

佢又唔係李嘉誠
樓價又唔係佢一個人炒起
佢個代 正正常常做野都兩三層樓揸手 等退休

Leo?

其實而家都有西半山2房一千萬左右

思想仲幼稚過fg
做佢既仔女真慘

個老婆仲要話咩自住盤買唔起，轉而去買開放式投資盤

淨係諗起賣自住樓唔上返車, 租樓住租到話上車既夢想留返俾下一代

發緊夢 咩功課都無做

呢個？

買唔到樓 係有原因

賣美景花園

咁全家訓邊
繼續交三皮租？

個朋友都都唔好意思答佢呢區17-18k

有鏡頭影緊 廢事鬧佢on9

知唔知嘉湖幾錢尺

成個post都係AA狗

正解
樓上啲傻鳩做乜撚？

好多都只係有樓人士

但條友好明顯係想買新樓，要靚要新

大傻仔

借400幾萬
疫情前供緊17000
今日供緊14000
自住驚閪咩

佢老婆都揀左個on9嫁 唔怪得人

我懷疑係兩公婆加埋先3,4皮一個月
唔係有咩可能兩個30幾歲人80萬都無

信大師冇死 快啲上樓 睇下邊個死先

未睇個節目，佢有冇講月入幾多

連登啲硬好會衝出嚟咬你，佢哋好撚奇怪，一方面對政府零信心，但又覺得政府永遠托得住個樓市

老公似係自己開公司
如果係會比較難做高按揭
但唔代表佢搵得少
租得起3萬村屋都唔簡單

明顯佢同佢二哥一人一半啦 姐係佢比15k倒

山道500呎700幾萬

如果佢兩夫婦月入唔夠
就算佢有80萬首期都過唔到壓測上唔到車架
唔明佢地點解覺得放寬左按揭就有希望

淨係睇新樓？

係咁買單位嗰條友係尋租，因為人哋03年都識得諗買樓

果2公婆，當然剩係睇新樓啦

住舊樓冇面，冇會所

百幾萬都無點買樓？
買完唔使裝修？

根本無錢裝修，買德福果間要大裝4-50萬，邊有錢

依間？

3~4萬
唔知係兩公婆定淨係佢

啱啱有利嘉閣經紀打嚟

串柒柒
叫我起碼 減返二三十個percent

要面對現實
我答佢真係冇辦法面對現實
所以唔減

其實唔係真係咁荀，天橋底，不見天日，俾多一球買中高層好過

黑心淡

2樓
山道天橋，後現代解構主義建設局藝術

係咪有篇潮文？

麥sir有句幾好，儲資產好過儲錢

個個國家都傾向印錢黎剌激經濟，當然係儲資產好

共產主義岩你

30k 夠租覆式

可以同社工講住天橋底

連香港電台都變咗大好友。

結論：
係外國
Calvin叫好正常
呢個年紀先買樓 手持既儲蓄都合理
光頭佬係仆街黎炒高樓價

係香港
Calvin 係抵撚死 無得怪人
學人生仔 樓都無 又要月光 收入又唔高

光頭佬 係醒目 炒樓致富 典型6-80後香港人
食正條水 無辣招 任買賣 食正貪曾不干預十年
佢有份搞到後生仔要買2萬蚊尺 屯門樓都過萬蚊

同呀哥 同老婆 3個人比啦好明顯

所以 係香港
後生仔又無父幹 又唔係專業人士
預左頭5-10年 唔洗去玩去旅行 生仔 草錢啦望
仲要一定要搵到個老婆一齊草錢 一齊慳錢 唔係就會好似
On9仔 Calvin 咁 月光 租租 得閒發下夢幻想樓跌

Btw 真係人靠衣裝 佢個look 似似地專業人士 但咁撚7
買山道果個 就hea look
之前有個 月光族訪問 又係下下著到好撚pro
點知月入20000都無

月光買咩撚野樓，生咩撚野仔 仲要兩個

呢個肺炎同沙士唔同
樓價跌得好小

同埋真係好多後生把握呢個機會上車
又有人細換大
800萬以下既二手樓買賣不停有

條片有一句最岩聽
174尺既 無人會要
唔好諗住炒呢啲開放式垃圾樓
有錢都寧願買間實用有三百尺
起碼有一房既二手樓

希望係講佢自己only，如果夾埋......，努力租屋算啦，起碼死唔到人。但夾堅買樓供唔到就真係會死人。

光頭佬講一句係事實
靠份人工係生存
要成為富庶 係要靠炒賣

一個人4萬
老婆無做嘢 點供得起
仲有兩個細嘅要養

有D人相信人靠衣裝, 花好多錢裝身的

其實，鏗鏘集年年都力捧一位樓市之星，仲要一紅就好多年
包括牙醫阿哥
leo龔振傑
美居阿爸
月入十萬住7000蚊租村屋，d錢去買越野單車既老公……
遲嫂我心諗，Calvin 哥應該知自己好快走紅架播
點解仲咁傻應承鏗鏘集畀佢地做訪問架?

佢好似預埋老豆老母同細佬住？咁還好啦

佢個計劃調轉左，如果用佢養細路ge 錢儲起買樓都仲有機會。而家份人工，又要自己用又要小朋友用，仲想有餘錢儲起買樓？(唔好講每月儲一兩千)，一係佢老婆人工好高，一係中六合彩。

最近到有朋友買左啟德樓花, 成2千萬, 佢係有錢既, 但唔明點解唔出年先買. 依家又唔住得, 出年又可能平幾球.

唔撚係嘛？佢想挑戰200呎單位最盡可以住幾多人？

咁你個朋友心諗出年可能貴幾球呢，咁遠ge 事好難料，自己有彈藥，時機ok咪去囉。

買山道7球幾，專業人士都未必得

我用例子答你

連首期都要借，買咩樓？
可以男借首期比女上會？
就算得，女單拖上到會？

大圍站要2022年先住得都係咁喇

我覺得佢根本唔知點先買到樓
純粹覺得想買 一定要買
無計過買唔買到

無錢話要買樓，on99

佢個款似會比AA昆落完細訂之後要撻訂果款。見人買佢又買,自己又唔做下功課。無咁大個頭唔好帶咁大頂帽

一個人四萬 老婆無收入
買五百萬樓都未必過到壓測

重學人睇中半山 心頭高到要買800萬樓
當比你借p loan 借埋首期
你又供樓又還p loan
只會愈踩愈深

睇屯元天兩房 or補左地價居屋就有可能

遲d 跌唔好乞求政府打救啦

講緊得福三房果個，雖然都好撚窄駛

平都冇錢買，屌佢老母

我夠想一出來做嘢就買，單身咁多年得一枝公揾三皮嘢都上唔到車🤦🏾‍♂️

依個calvin真係得啖笑

希望calvin有睇呢個post

永久鞭屍

慘過連登淡友

佢借完P loan 都上唔到會啦,
先當佢一個$30K, 佢地申請過白居二, 即係家庭入息少過$66K,
即係佢老婆頂盡$36K, $36K月入頂盡借到$3.8M
佢$30K要用來借P-loan, 唔洗考慮做擔保,
佢真係CLS, 點買$8.0M 既樓呀
買$5.0M 都有困難

依家我去鄉土睇，Calvin 哥一樣紅到爆，點止連登?

睇怕Calvin 哥戴口罩出街都一樣畀人點相。

我係銀行的話，應該會考慮埋老公借p loan呢個因素。
借p loan最出名 tu低，即是話銀行批按揭畀老婆機會好微。

係咯，如果佢地有人工就正常借樓按啦，
一做 P loan 已經用左借貸力，借左P loan就會影響哂樓按。

衣裝外觀雖然勁hea
但人地光頭佬個眼界闊好多
你睇d談吐同埋個語氣就知
唔覺自己特別勁
又講明任何投資都得，無比樓限死佢睇野

抵佢發達

講得非常之啱，唔好浄係綁死一樣投資工具

哎呀
好多人會話無一個投資係包賺
然而買股票佢地又唔想賺個10-20%
下下都要升一倍個d

不如買波馬算
輸左就認命同錢無緣好過

明顯佢連壓測係乜都唔知啦

有無人識果對夫婦，send 呢集俾佢睇啦，百呎多d 應該裝得晒成家

藍屍係咁上下

calvin真係好撚on9
明明畢直得500萬,你老味走去睇800萬既樓,狂話上唔到車,要借上借想點撚樣
我唔講依樣啦唉,自己知自己事,你老味係都買撚左樓,供幾年再生仔啦仆街,生完一個,依家又有一個等出世,之後一家4口,買撚毛咩,供書教學你都冇撚晒錢啦傻鳩
排公屋4人家庭又爆入息,排居屋又唔撚夠d家有長者鬥,點撚算,成世同屋企人住?
好心生仔之前plan好少少先,依家35-40生仔都好撚常見,急咩姐,自己都未撚搞掂就生個仔出黎,累撚死人

佢將個次序倒轉左，
咁就入左死亡迴旋。

我同事都係咁， 2個細路+1個工人，
佢自己都話唔可能再買返兩房上車，
但又無錢買三房。

不過佢兩夫婦十幾萬一個月，
租3房都輕鬆。

有冇計幫佢
我真係諗唔到,養2個細佬坐底一個月都要洗一皮野
大個左仲甘,同同學食餐飯都一二百上落
一係佢老婆拿拿林考政府,兩個細路比屋企人照顧,考到ACO 15k
如果大學畢業博下EO依d試試囉
32就比兩個細路cool實左,玩撚咩

諗起以前高爆淡區有個自稱飛機師租樓，唔知佢點算

係 同埋果個年代有幾難？
炒樓果個年代既常識黎

利申 屋企有人都係咁上下 小小本 就可以換樓換樓換樓

租到最後會贏

你諗吓你自己點算先啦，你都冇錢，又冇借貸能力

呀連登大業主，你覺得麥Sir咁樣講有冇錯?

正

非常同意，你賺果D股敢拎出黎貼，蝕幾多唔敢同人講，個個賭仔都係咁

巴打你唔提起，都唔記得曾經有個「高調樓爆討論區」

我覺得有道理，
麥Sir 講出黎亦算謙虛。

咁應該反省下自己點解唔係專業人士

佢個fd 750幻買山道500呎咁平?🤔🤔

點解唔全家去供一間樓先？連自住果一間都要租人好無安全感。

個calvin係咪搞笑運吉
d AA 又肯帶佢去睇樓

後生就係蝕底
早廿年出世

廢柴都有間公屋。唔洗愁咁多野

佢倒轉左個次序生左仔（仲要2件），
佢好難買到三房， 又唔會肯兩房上車。

係咯，早d面對現實，買返間自住，細d d住得辛苦d都起碼有得住，將來再有權換樓。
我覺得應該 買樓>生你。

長線投資地產股都叫做賭仔

你果然充滿娛樂性

下一個post再 bin 你

I love this gif

calvin分分鐘同老婆過英國殺出條血路
仲同你地玩上車遊戲

麥生就不停樓換樓，你就教人以股養租，高下立見啦 但反手又變忽然業主，自打咀巴

博佢簽臨約殺訂

生兩件，仲去睇studio flat...

麥sir係邊一個年代樓換樓？

我係邊一年買地產股？ 2020年呀

你睇多一次呢一張 gif

佢去到英國我都支持，
係香港佢都幾難走得出死亡迴旋。

好毒呀

4眼龜頭

2020年先買點樣以股養租呀柒頭

麥sir：無論任何類型嘅投資也好，只要看準時機，買到適合嘅嘢，升幅令我們難以想像 ！

明未？

不過最大嘅問題，係你冇錢買！ LMAO

咁你賣左未呀？ 未賣點教人養租呀

比人撚到潛水唔敢回應

依家所謂既移民

#204 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

遲嫂非常同意。

Calvin 份工唔係香港做都可以。game developer之嘛，係英國remote 番香港寫程式做graphics 都得啦～佢要兼職幫中小企整server ，又係英國remote 做就得。
所以，過英國根本唔使辭工。
佢因為唔使係倫敦番工，住曼城，利記都可以。唔使500萬，300萬可以買到名校區一間正常size 既屋，仲要有後花園畀兩個小朋友放電添!

太太好似無野做既，咪專心凑b同埋幫手打理花園囉!
根
佢老婆無野做既，係英國咪凑仔囉…
我認為呢個方法應該work 架! Calvin應該認真考慮下!

講真500萬港島新樓連200呎都買唔到

舊樓低層
好似山道天橋底景

佢朋友買到個低過市價既樓，係因為有做足功課，
又有睇過該區樓，同當區AA留晒資料，
呢d急放套現既盤根本唔會放上網，AA見到已經即刻聯絡一d真係買既客，帶票上去成交。
仲有機會比你上網見到？

500萬想買半山樓俾成家住...
好心目標就買舊樓啦

40,50年樓前個啲應該可以300呎既

其實如果2個都做銀行
2個都月入4萬
要買960萬樓係一蚊首期都唔使比
可以借足960蚊
只要比到稅同雜費就得....

如咩果，佢咪講左整game 架囉
如果2個都月入50萬可以買貝沙灣添

先租樓，後生仔，再上車

完美低能仔無Planning做法
老婆都一定係低能
浪漫主義

Calvin 見字回覆 250呎 四球樓仔 tg Johnny218

月租三皮野 份糧重邊有剩。

平市價少少無裝修要7球野。

識玩會做雙租族

講真呢家係有得揀又有得減的時, 移民點堆急放完就冇咁多

識玩咪有錢落袋囉
不過佢做到咁偏都要3雞
不如入黎大西北2雞都有

連登麥太保屌打光頭麥

撚有平過啦
你認真想成交就反你價

舊樓都未必有。
認真講呢～呢條友係傻?慒?離地?夢遊?定思覺失調?
我覺得去精神科檢查下好喎，

減左都無可能500萬買到半山區3房

其實樓價就係信心遊戲。
供應少，需求大。
大家都唔想佢跌，佢會跌？
講移民，移得幾多人可以令佢大跌？

Exalculy, 股市都未跌到PK, 仲未輪到樓市law

500萬，最撚廢既嘉湖山莊都係剛剛好夠買到

佢應該係想買納迷盤上左車租比人
自己再租大啲住

500 萬納米盤得果 200 呎唔夠，頂多咪租到 12-13k
扣晒差管物業稅後咪最多咪 8k 落袋

分分鐘連供呢個單位都唔夠仲要倒貼，更不用提想用佢黎減輕自己既租樓開支

佢有撚5成首期放租咩

佢地得幾十萬cash 買5m 樓起碼都供萬中啦

正解

隻癈淡好心行多幾間地產鋪先睇樓 咁好咁多幻想
二手業主都可以企得好硬 由其佢地十年前買落 依家重有賺 重要唔等錢洗 加上有雙辣 佢地真係收租好過賣
抽新盤 即供把啦

抽到先得架

龍市

補充：我估佢根本唔知合法放租要5成首期。

好明顯唔知
段片佢老婆都話投資，投條毛
都冇錢

其實個兩公婆都唔知個市點買點賣，一世做租租咪算囉

移民去英國做二等公民好過

先唔好講佢哋有無BNO，搵得個三四皮嘢首期都無嘅家庭想移民去大英，咪玩啦

連登仔話過英國做藍領，做7－11，做入油工人生活都好過香港

英國失業大軍等緊佢哋

連登仔可以晚晚放工再返屋企煮飯先好講去英國住啦

「有阿媽煮, 係地慢慢做樓奴啦」我諗應該係咁上下

link

calvin係咪比連登仔屌醒左

兩公婆夾埋月入8皮，仲做左10年野先得700k
正一垃圾咁少錢學人買樓
做佢仔女真慘
我一個人既身家都多過佢兩公婆5～6倍

佢話自己月光族, 話D錢洗左去邊話？

如果買到800 萬以下既樓，快d買，遲d 升左做唔到九按。

唔吹淡點入市啊

跌完3-4成咁跟住點？

早午晚出街食 唔煮飯
平均一日食成千

佢成日彈出彈入wor,
右話申請左幾次白居二 (Max 66K)

佢出面接job冇報上去啦

咁抵撚死啦大佬
應該就lunch都係百幾蚊1個Set果d
兩公婆加埋400
夜晚唔洗講啦,2-300一個Set
兩公婆又600,加埋岩岩好1000
1個月就食左3萬幾蚊,未計其他洗費

咁申請按揭時呢D都唔計收入啦
同埋老婆個份又係咁？
我都係覺得9up

跟住業主貼錢求佢買